%% Last modified: <Poly_Stats_23.tex modifié par  Guillaume Connan le mercredi 10 janvier 2024 à 17h 24min 05s>


\documentclass[svgnames,russe, utf8x]{trmbookBCPST}
\usepackage{etex}
\usepackage[french, greek,russian]{babel}
%\usepackage[utf8x]{inputenc}
%\usepackage[T1]{fontenc}
%  \usepackage{fontspec}
% \usepackage{polyglossia}
% \usepackage{xunicode}
% \usepackage{xltxtra}
%\setdefaultlanguage{french}

\usepackage{preambuleTrm}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage{yfonts,alterqcm,longtable}
\usepackage{stackengine}
%\fontspec{ljfour}
%\usepackage{iwona}
\usepackage{lcd}
\ifpdf \DeclareGraphicsRule{*}{mps}{*}{} \fi
%\usepackage[off]{auto-pst-pdf}
%\usepackage[scaled=0.85]{luximono}
\usepackage{soul}
\usepackage{caption}
\captionsetup{ labelformat=empty,
  font=footnotesize}

\usepackage{multido}
%\usepackage{bera}
%\usepackage[scaled=0.8]{beramono}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{picins}
\usepackage{numprint}


%\usepackage{pro-courbes}

%\usepackage{pro-tablor}

\renewcommand{\theenumi}{\bfseries\color{\exercicecolor}\sffamily\bfseries\arabic{enumi}}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi.}

\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}
\renewcommand{\labelenumii}{\bfseries\color{\exercicecolor}\sffamily\bfseries\theenumii.}
 

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{automata,fit,trees,shapes.arrows,chains,positioning,intersections,backgrounds,calc,matrix,arrows,decorations.pathmorphing,mindmap,
  positioning, decorations.text, intersections,backgrounds}
\newcommand{\myunit}{1.1cm}
\usepackage{tkz-graph}
\input{patch-tkz-graph}
\usepackage{tikz-qtree}
\usepackage{tikz-cd}
\usepackage{tkz-tab}
%\usepackage{circuitikz}
%\usepackage{Karnaugh}
%\usepackage[autolanguage]{numprint}

\usepackage{tkz-linknodes}

%\usepackage{cclicenses}
%\usepackage{cclicence}

\newcolumntype{A}{>{\arraybackslash}X}

\usepackage{textcomp}
\usepackage{ mathtools,xlop,longtable}

\usepackage{hyperref}

\hypersetup{
  pdftitle={Poly - Mathématiques - Externat - Bcpst-1}, % itle
}
%\usepackage[xcas]{pro-mat}

\usepackage{algo}

\renewcommand{\algocommentfont}{\small\ttfamily\itshape}

\newcommand{\triangleup}{\Delta}

\newcommand\nor{\downarrow}
\newcommand\nand{\uparrow}


\setcounter{tocdepth}{2}

\newcommand\cacheb{\textcolor{white}}
\newcommand\cacheg{\textcolor{gray}}

\graphicspath{{home/moi/PREPA/EDEN/bcpst1/docs/2023_24/LATEX/FIGURES/}{/home/moi/PREPA/EDEN/bcpst1/docs/2023_24/COURS/IMG/}{./IMG/}{./FIGURES/}{/home/moi/PREPA/EDEN/bcpst1/docs/2021_22/LATEX/FIGURES/}{/home/moi/PREPA/ECS1/2020_21_ECS/Poly/FIGURES/}{./fonctions/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/PROG0/PYTHON/Matrix/}{/home/moi/LYCEE/LYCEE/FIGURES/}{/home/moi/VISA_V/}{/home/moi/IUT/Figures/}{/home/moi/VISA_III/figures_visa/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2006_7/}{/home/moi/Figures/Arbres_Graphes/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Lycee/Informatique/XCAS/2008_9/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2008_9/}{/home/moi/IUT/Thierry/Conversions/}{/home/moi/Photos/informathix/}{/home/moi/Lycee/Informatique/PafAlgo/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Biocam/robot/}{/home/moi/Biocam/CoursIni3d/}{/home/moi/Biocam/central/figures/}{/home/moi/Biocam/central/}{/home/moi/IUT/INFO2/Images/}{/home/moi/IUT/INFO2/2011_12/graphes/}{/home/moi/IUT/INFO1/CM1/}{/home/moi/Figures/figuresTS/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Alice/figures3/}{/home/moi/Alice/figures3/newcourbes/}{/home/moi/Alice/figures/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Lycee/TS/}{/home/moi/Lycee/TS/2009_10/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Figures/figuresTS/newcourbes/}{/home/moi/Figures/FigEspace/}{/home/moi/PROG/HASKELL/FLOAT/}{/home/moi/LYCEE/LIL/4e/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/2nde/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/2nde/2016_17/fonctions/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/suites/suites1es/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/trigo/}{/home/moi/Photos/Maths/CAPTURES_TI/Suites/}{/home/moi/LYCEE/FIGURES/}{/home/moi/LYCEE/LYCEE/LIL/2nde/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LYCEE/TS/2018_19/}{/home/moi/UCO/L2/2019/Graphes/}}



\newcommand\frbal[3]{\  {\Large{\textifsym{#1}}}\!\!\!
\raisebox{1ex}{\resizebox{8pt}{9pt}{$\frac{{\rm \textifsym{#2}}}{{\rm \textifsym{#3}}}$}}\,}

\entet{\leftmark }{\rightmark }{\href{https://edenmaths.gitlab.io/bcpst1/}{Licence Creative Commons}}%g,d,b


\newboolean{Professeur}
\setboolean{Professeur}{false}

\newcommand{\Trou}[1]{
\ifthenelse{\boolean{Professeur}} % si « Professeur » est vrai,
{\textcolor{blue}{#1}} %les mots cachés sont entourés de ? et guillemets, et en bleu
{\phantom{#1#1}} % sinon les mots sont remplacés par un trou, de deux fois la taille. Ne fonctionne pas si on met un environnement mathématique dedans.
}

\newcommand{\GrosTrou}[1]{
\ifthenelse{\boolean{Professeur}} % si « Professeur » est vrai,
{\textcolor{blue}{#1}} %les mots cachés sont entourés de ? et guillemets, et en bleu
{{\footnotesize \textcolor{white}{#1}}} % sinon les mots sont remplacés par un gros trou (texte blanc écrit en gros)
}

\usepackage[useregional]{datetime2}
\title{Les aventures mathématiques de Kermaths en BCPST1}

\author{ Guillaume \textsc{Connan} }

\date{ 2023-2024 }



\newcommand\soustitre{
%  Licence Creative Commons
%\CcGroupBySa{1.25}{1.25ex}

Mis à jour le \today{} à \now

\medskip


{\small \itshape{« Sono pessimista con l'intelligenza, ma ottimista per la volonta\fg{} - Antonio \textsc{Gramsci}}}

}


\coverillustration{\includegraphics[width=8.5cm]{Kermit_Poser}}


\newcommand{\Python}{\textsf{Python}\xspace}


\renewcommand{\vect}{\ve}



%\includeonly{hommage,iut_intro,ens_rel,logic,caml_guide}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setlength{\headheight}{23pt}


% \setlength{\baselineskip}{1em}

%\renewcommand\chaptername{TP}

\renewcommand\verb{\Verb}
\newcommand{\Card}{\operatorname{Card}} %cardinal










%\usepackage{variations}







%\usepackage{algorithm2e}




\renewcommand\verb{\Verb}



\newcommand{\func}{\mathbf}





\newlength{\longarc}
\newcommand{\arc}[1]{\settowidth{\longarc}{$#1$}%
         \addtolength{\longarc}{-0.5em}%
\unitlength \longarc%
\ensuremath{%
         \stackrel{\begin{picture}(1,0.2)
                 \qbezier(0,0)(0.5,0.2)(1,0)
         \end{picture}}
         {#1}
}}














 \usepackage{bold-extra}



 \usepackage[boldsans]{ccfonts}
 \usepackage{eucal}
% \usepackage{eufrak}
 \usepackage{eulervm}

\DeclareFontSeriesDefault[rm]{bf}{sbc}



\newcommand\cacher{\textcolor{white}}





\usepackage{rotating}

\usepackage[framemethod=tikz]{mdframed}
% \newtheorem{question}{Question}
% \mdfdefinestyle{que}{
%   linecolor=cyan,
%   backgroundcolor=cyan!20,
% }
% \surroundwithmdframed[style=que]{question}

\newtheorem{aide}{Aide}
%\mdfdefinestyle{ans}{
  %linecolor=cyan,
  %backgroundcolor=yellow!20
  % , rotatebox
%}
%\surroundwithmdframed[style=ans]{aide}

\usepackage{environ}

\NewEnviron{Aide}
{%
\noindent
\scalebox{1}[-1]{\rotatebox[origin=c]{180}{%
\noindent
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
%  \begin{aide}
  {\scriptsize
    \itshape
    \color{gray!50!black}
      \BODY
      }
%\end{aide}%
\end{minipage}%
}%
}}%


\newtheorem{sol}{Sol}
\NewEnviron{Sol}
{%
\par
\noindent
\scalebox{1}[1]{
\noindent
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
%  \begin{aide}
  {\scriptsize
    \itshape
    \color{gray!50!black}
      \BODY
      }
%\end{aide}%
\end{minipage}%
}%
}%



\newcommand\dx{{\rm d}x}
\usepackage{hhline}




\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}




\usepackage{colortbl}

\def\btc{%
  \leavevmode
  \vtop{\offinterlineskip %\bfseries
    \setbox0=\hbox{B}%
    \setbox2=\hbox to\wd0{\hfil\hskip-.03em
    \vrule height .3ex width .15ex\hskip .08em
    \vrule height .3ex width .15ex\hfil}
    \vbox{\copy2\box0}\box2}}





\renewcommand{\Pr}{\mathbb{P}}

\newcommand{\abs}[1]{\left|#1\right|}

\usepackage{minitoc}
\usepackage{tocbibind}




%%% RIEMANN
\tikzset{>=stealth',inner sep=0pt,outer sep=2pt}


% \usepackage{sagetex}
% %\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
% \usepackage{pgfplots}
% \usetikzlibrary{patterns}
% \pgfplotsset{compat=1.15}




\renewcommand\indi[1]{1\!\mathbf{I}_{#1}}






\usepackage[LGR,T1]{fontenc}
\usepackage{textalpha}
\ifxetex
\newcommand{\textgreek}[1]{\begingroup\fontencoding{LGR}\selectfont#1\endgroup}

\else
\renewcommand{\textgreek}[1]{\begingroup\fontencoding{LGR}\selectfont#1\endgroup}

\fi



\renewcommand{\pro}{\textbf{Kermaths: }}
\renewcommand{\ecsx}{\textbf{Disciple: }}


\renewcommand{\MATA}[1]{
\smallskip

{ \textbf{Disciple (à part)} : \textit{#1}} }

\renewcommand{\REV}{\ecsx, vous rêvez ! Je vous entends !}


\renewcommand{\ecsxap}[1]{
\smallskip

{ \textbf{Disciple (à part)}: \textit{#1} {\bfseries (tout haut)  }} }


\renewcommand{\tsxap}[1]{
\smallskip

{ \textbf{Disciple (à part)}: \textit{#1} {\bfseries (tout haut)  }} }

\renewcommand{\mat}{Disciple}




\DeclareTextFontCommand{\emph}{\itshape}



















%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% F I N    D U    P R É A M B U L E
% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%\usepackage[inline]{asymptote}


\usepackage{frcursivefourier}
 %\usepackage[mathletters]{ucs}
  %        \usepackage[utf8x]{inputenc}
  \usepackage{fontspec,xltxtra,xunicode, polyglossia, unicode-math}
  \setmainlanguage{french}

%\usepackage{unicode-math}

%\setmathfont{texgyrepagella-math.otf}

\usepackage{unicode-math}
% \setmainfont{XITS}
% [    Extension = .otf,
%    UprightFont = *-Regular,
%       BoldFont = *-Bold,
%     ItalicFont = *-Italic,
% BoldItalicFont = *-BoldItalic,
% ]
% \setmathfont{XITSMath-Regular}
% [    Extension = .otf,
%       BoldFont = XITSMath-Bold,
% ]

% \setmathfont[range="21A6]{latinmodern-math.otf}%  ↦  from LM math
\unimathsetup{math-style=upright}
\setmainfont{CMU Concrete}
\defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
\setmathfont{Libertinus Math}
\setmathfont[range={"0000-"0001,"0020-"007E,
                    "00A0,"00A7-"00A8,"00AC,"00AF,"00B1,"00B4-"00B5,"00B7,
                    "00D7,"00F7,
                    "0131,
                    "0237,"02C6-"02C7,"02D8-"02DA,"02DC,
                    "0300-"030C,"030F,"0311,"0323-"0325,"032E-"0332,"0338,
                    "0391-"0393,"0395-"03A1,"03A3-"03A8,"03B1-"03BB,
                    "03BD-"03C1,"03C3-"03C9,"03D1,"03D5-"03D6,"03F5,
                    "2016,"2018-"2019,"2021,"2026-"202C,"2032-"2037,"2044,
                    "2057,"20D6-"20D7,"20DB-"20DD,"20E1,"20EE-"20EF,
                    "210B-"210C,"210E-"2113,"2118,"211B-"211C,"2126-"2128,
                    "212C-"212D,"2130-"2131,"2133,"2135,"2190-"2199,
                    "21A4,"21A6,"21A9-"21AA,"21BC-"21CC,"21D0-"21D5,
                    "2200,"2202-"2209,"220B-"220C,"220F-"2213,"2215-"221E,
                    "2223,"2225,"2227-"222E,"2234-"2235,"2237-"223D,
                    "2240-"224C,"2260-"2269,"226E-"2279,"2282-"228B,"228E,
                    "2291-"2292,"2295-"2299,"22A2-"22A5,"22C0-"22C5,
                    "22DC-"22DD,"22EF,"22F0-"22F1,
                    "2308-"230B,"2320-"2321,"2329-"232A,"239B-"23AE,
                    "23DC-"23DF,
                    "27E8-"27E9,"27F5-"27FE,"2A0C,"2B1A,
                    "1D400-"1D433,"1D49C,"1D49E-"1D49F,"1D4A2,"1D4A5-"1D4A6,
                    "1D4A9-"1D4AC,"1D4AE-"1D4B5,"1D4D0-"1D4E9,"1D504-"1D505,
                    "1D507-"1D50A,"1D50D-"1D514,"1D516-"1D51C,"1D51E-"1D537,
                    "1D56C-"1D59F,"1D6A8-"1D6B8,"1D6BA-"1D6D2,"1D6D4-"1D6DD,
                    "1D6DF,"1D6E1,"1D7CE-"1D7D7
                   }]{Euler Math}
\setmathfont[range=up/{greek,Greek}, script-features={}, sscript-features={}
            ]{Euler Math}
\setmathfont[range=up/{latin,Latin,num}, script-features={}, sscript-features={}
]{Euler Math}
\setsansfont[Scale=MatchLowercase]{Source Sans Pro}
%\setmonofont{Consolas}
\setmonofont[Scale=MatchLowercase]{FreeMono}
\newfontfamily\mytt{FreeMono}
\defaultfontfeatures{Ligatures={TeX}}
\usepackage[babel,french=guillemets]{csquotes}
\frenchbsetup{og=«, fg=»}
\MakeAutoQuote {«}{»}
\begin{document}


\thispagestyle{empty}


\maketitle

%\date{Dernière mise à jour: \today}

 \cleardoublepage

\renewcommand{\mtctitle}{Au sommaire}

\dominitoc
\setcounter{minitocdepth}{3}

  {\small
   \tableofcontents
   }

\adjustmtc

\renewcommand\chaptername{Aventure}

  \setcounter{page}{310}
  \setcounter{chapter}{13}
%   \modenormal
% \include{./fonctions/fonctions21}
% \modenormal
%  \include{Logic23}
%   \modenormal
%  \include{sets_23}
%   \modenormal
%   \include{Reels23}
%   \modenormal
%   \include{trigo_23}
%   \modenormal
%   \include{complex_23}
%   \modenormal
%   \include{denomb_23}
%   \modenormal
%   \include{suites1_23}
%   \modenormal
%   \include{der_prim_23}
%   \modenormal
%   \include{integrales1_23}
%   \modenormal
%   \include{equa_diffs_23}
%   \modenormal
%   \include{matrices23}
%   \modenormal
%   \include{systemes_23}
%   \modenormal
%  \include{geometrie21}
%  \modenormal
  \include{stats_23}
  \modenormal
%  \include{poly_21}
%  \modenormal
%  \include{EV_21}
%  \modenormal
%  \include{suites_conv_21}
%  \modenormal
%  \include{lim_cont_21}
%  \modenormal
%  \include{der_app_21}
%  \modenormal
%  \include{DL_21}
%  \modenormal
%  \include{Int_2_21}
%  \modenormal
%  \include{applin21}
%  \modenormal
%  \include{probasIntro21}
%  \modenormal
%  \include{VAR21}
%  \modenormal
%  \include{fdxvars21}
%  \modenormal
% \include{graphes21}

%%% biblio et fin 
%\renewcommand{\bibname}{Lectures recommand\'ees pour aller plus loin}
%\nocite{*}
%\bibliography{PolyAnalyse14}


\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% TeX-command-extra-options: "-shell-escape"
%%% End:
